{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.1,"graph_title":"global_indicators.1-1-title","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Regensburg"},{"field":"Region","value":"M\u00fcnchen"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt, Regensburg, M\u00fcnchen","computation_definitions":"Anteil der als untergebracht wohnungslos geltenden Einwohner/-innen an der Gesamtbev\u00f6lkerung","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=22971-0080&bypass=true&levelindex=0&levelid=1730374033875#abreadcrumb\">Statistisches Bundesamt</a>","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Stadt Ingolstadt ist durch die Ordnungs- und Polizeigesetze der L\u00e4nder verpflichtet, unfreiwillig obdachlosen Menschen eine Unterbringung zu gew\u00e4hren: die sogenannte ordnungsrechtliche Unterbringung. Der Indikator f\u00fcr Ingolstadt. Diese Angabe ist eine Stichtagszahl. Diese sagt nicht aus, wie viele Menschen innerhalb eines Jahres eine Notunterkunft in Anspruch genommen haben, sondern lediglich wie viele Menschen jeweils zum 31. Januar in einer kommunalen Notunterkunft eingewiesen waren. (Fallzahlen jeweils nach Stichtag 31. Januar). <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br> \nV1.1.1: Unterst\u00fctzung von Menschen in besonderen Lebenslagen<br>\n<br>\n<b>BNK-Kernindikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2025-06-27","national_data_updated_date":"2025-04-16","target_number":"1.1","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-1-title"}