{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.5,"graph_title":"global_indicators.15-5-title","indicator_sort_order":"15-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Hektar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Ab- und Zug\u00e4nge bewaldeter Fl\u00e4chen in Hektar","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Forsten Ingolstadt- Pfaffenhofen a. d. Ilm","source_earliest_available_1":2015,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Waldfl\u00e4chenbilanz ergibt sich aus den Ab- und Zug\u00e4ngen bewaldeter Fl\u00e4chen. Die Angaben beziehen sich auf die gesamte Region 10. Eine Bilanz nur f\u00fcr das Stadtgebiet Ingolstadt wird derzeit nicht erstellt.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.2: Unterst\u00fctzung einer naturnahen Forstwirtschaft und Erhalt der Waldfl\u00e4che<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2023-04-11","target_number":"15.5","goal_number":"15","indicator_name":"global_indicators.15-5-title"}