{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.3,"graph_title":"global_indicators.17-3-title","indicator_sort_order":"17-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Projekte mit migrantischen Organisationen","data_start_values":[{"field":"Einrichtung","value":"Integrationsbeauftragte"},{"field":"Einrichtung","value":"VHS"},{"field":"Einrichtung","value":"Stadtb\u00fccherei"},{"field":"Einrichtung","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Projekte mit migrantischen Organisationen und Personen in den Einrichtungen der Stadt Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"Integrationsbeauftragte Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Rahmen des breitgef\u00e4cherten Netzwerkes mit allen Akteuren der Integrationsarbeit organisiert und realisiert die Integrationsbeauftragte der Stadt Ingolstadt zahlreiche Projekte sowohl innerhalb der Stadtverwaltung als auch zwischen den vorhandenen freien und gemeinn\u00fctzigen Institutionen und der Stadt. Zu den Projekten der letzten Jahre geh\u00f6ren: Tag der Muttersprache, Wochen gegen Rassismus, Begegnung der Religionen, Fest der Kulturen, Interkulturelle Woche, Tag der Migranten, Sitzungen des Migrationsrates, Dialog der Religionen, Koop. mit dem Goethe-Institut / Verein ISA e.V., Schulung ausl\u00e4nd. Kulturvereine, Sitzungen NefAS (Netzwerk f\u00fcr Arbeit und Sozialbelange), Schulung muslim. Seelsorger/-innen, MiMi (Interkulturelles Gesundheitsprojekt), Sprachmittler/-innen, Veranstaltung anl\u00e4sslich des Angriffskriegs auf die Ukraine. Weitere Informationen finden Sie unter: <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Diversit/Integration/Integrationsbeauftragte\">Integrationsbeauftragte Stadt Ingolstadt</a>. <br>\n<br>\nDie Volkshochschule Ingolstadt (VHS) kooperiert seit mehreren Jahren mit migrantischen Organisationen im Rahmen mehrerer Projekte im Jahr. Dar\u00fcber hinaus sind eine Vielzahl von Kursleiterinnen und Kursleitern in der Volkshochschule t\u00e4tig, die einen Migrationshintergrund bzw. ausl\u00e4ndische Wurzeln vorweisen k\u00f6nnen. Das umfassende Programm f\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger wird durch die Vielfalt der Dozierenden erst erm\u00f6glicht.<br>\n<br>\nDar\u00fcber arbeitet die Stadtb\u00fccherei Ingolstadt ebenfalls mit vielen migrantischen Organisationen zusammen. Aufgrund der Corona-Pandemie von 2020 / 2021 ist in diesen beiden Jahren ein deutlicher Einbruch zu verzeichnen. Seit 2022 steigt die Zahl der Projekte wieder.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV2.2: Interkommunale/r, \u00fcberregionale/r und internationale/r Austausch und Zusammenarbeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"17.3","goal_number":"17","indicator_name":"global_indicators.17-3-title"}