{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.3,"graph_title":"global_indicators.4-3-title","indicator_sort_order":"04-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Kinder unter 3 Jahren, die in Kindertageseinrichtungen betreut werden, an der Anzahl aller Kinder unter 3 Jahren in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft","SOURCE_TYPE":"Jahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung, jeweils 1.12. des Jahres und <a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=12411-006z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1730379255456#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen (mit / ohne Migrationshintergrund) zwischen 0 und unter 3 Jahre in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft. Er gibt keinen Aufschluss dar\u00fcber, wie viele Kinder insgesamt in Kindertageseinrichtungen in der Altersgruppe in Ingolstadt untergebracht sind. Der Ausbau der Kinderbetreuung als kommunale Pflichtaufgabe\nhat zum Ziel, die Bildungschancen der Kinder \u2013 unabh\u00e4ngig von Herkunft, Bildungsstand und Einkommen der Eltern \u2013 zu erh\u00f6hen. So sollen alle Kinder, die in Kindertageseinrichtungen betreut werden, optimal auf die Grundschule vorbereitet werden.  <br>\n<br>\n<b>Hinweis:</b><br>\nEine Person hat einen Migrationshintergrund, wenn sie selbst oder mindestens ein Elternteil nicht mit deutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit geboren wurde. Im Einzelnen umfasst diese Definition zugewanderte und nicht zugewanderte Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder, zugewanderte und nicht zugewanderte Eingeb\u00fcrgerte, (Sp\u00e4t-) Aussiedlerinnen und (Sp\u00e4t-) Aussiedler sowie die als Deutsche geborenen Nachkommen dieser Gruppen.<br>\n<br>\nDie Vertriebenen des Zweiten Weltkrieges haben (gem\u00e4\u00df Bundesvertriebenengesetz) einen gesonderten Status; sie und ihre Nachkommen z\u00e4hlen daher nicht zur Bev\u00f6lkerung mit Migrationshintergrund. <a href=\"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Migration-Integration/Glossar/migrationshintergrund.html\">(Quelle: Statistisches Bundesamt)</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>BNK-Kernindikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-11-04","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-3-title"}