{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.5,"graph_title":"global_indicators.4-5-title","indicator_sort_order":"04-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Tr\u00e4ger","value":"gesamt"},{"field":"Tr\u00e4ger","value":"freie Tr\u00e4gerschaft"},{"field":"Tr\u00e4ger","value":"st\u00e4dtische Tr\u00e4gerschaft"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Kinder zwischen 3 und 6 Jahren, die in Kindertageseinrichtungen betreut werden, an der Anzahl aller Kinder zwischen 3 und 6 Jahren in st\u00e4dtischer und in freier Tr\u00e4gerschaft","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www4.ingolstadt.de/sessionnet/vo0050.php?__kvonr=13604\">Gesamtjahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung 2019</a>, <a href=\"https://www4.ingolstadt.de/sessionnet/vo0050.php?__kvonr=14505\">Gesamtjahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung 2020</a>, <a href=\"https://www4.ingolstadt.de/sessionnet/vo0050.php?__kvonr=15719\">Gesamtjahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung 2021</a>, <a href=\"https://www4.ingolstadt.de/sessionnet/vo0050.php?__kvonr=16837\">Gesamtjahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung 2022</a>, <a href=\"https://www4.ingolstadt.de/sessionnet/vo0050.php?__kvonr=18971\">Gesamtjahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung 2023</a> und <a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=12411-006z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1730379255456#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen zwischen 3 und 6 Jahre in st\u00e4dtischer und in freier Tr\u00e4gerschaft (Betreuungsquote). F\u00fcr die Berechnung wird die Fortschreibung des ZENSUS zugrundgelegt. Daher kann es zu minimalen Abweichungen im Vergleichen zu den jeweiligen Gesamtjahresberichten des Amts f\u00fcr Kinderbetreuung und vorschulische Bildung der Stadt Ingolstadt kommen. Auch weicht der Stichtag zur Z\u00e4hlung der betreuten Kinder in Einrichtungen der freien Tr\u00e4gerschaft ab (01.11. d. j. J.) und bei der Betreuung werden bei freien Tr\u00e4gern im Gegensatz zur st\u00e4dtischen Tr\u00e4gerschaft auch Tagespflegepl\u00e4tze hinzugerechnet, wodurch minimale Abweichungen in der tats\u00e4chlichen Quote entstehen.<br>\n<br>Der Ausbau der Kinderbetreuung als kommunale Pflichtaufgabe hat zum Ziel, die Bildungschancen der Kinder \u2013 unabh\u00e4ngig von Herkunft, Bildungsstand und Einkommen der Eltern \u2013 zu erh\u00f6hen. So sollen alle Kinder, die in Tageseinrichtungen betreut werden, optimal auf die Grundschule vorbereitet werden.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-11-14","national_data_updated_date":"2024-11-14","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-5-title"}