{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.4,"graph_title":"global_indicators.8-4-title","indicator_sort_order":"08-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","data_start_values":[{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitleistungsbezieher M\u00e4nner"},{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitleistungsbezieher Frauen"},{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitarbeitslos M\u00e4nner"},{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitarbeitslos Frauen"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Personen, die l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos sind, im Verh\u00e4ltnis zu den Lanzeitleistungsbeziehern nach Geschlecht","SOURCE_TYPE":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anzahl der Personen, die l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos sind, im Verh\u00e4ltnis zu den Lanzeitleistungsbeziehern nach Geschlecht an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-4-title"}