{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.6,"graph_title":"global_indicators.8-6-title","indicator_sort_order":"08-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl sv-Besch\u00e4ftigte","data_start_values":[{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"M\u00e4nner"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"Frauen"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"Deutsche"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"Nicht-Deutsche"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"\u00fcber 55 Jahre"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"mit Berufsabschluss"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"mit akademischen Abschluss"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"sv-Besch\u00e4ftigte unterteilt nach Geschlecht, Alter (\u00fcber / unter 55 Jahre), Deutsch / Nicht-Deutsch, Qualifikation (Ausbildung / Hochschulabschluss)","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=beschaeftigung-sozbe-svb-jc-merkmale\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anzahl der sv-Besch\u00e4ftigten (Sozialversicherungspflichtig) unterteilt nach Geschlecht, Alter (\u00fcber / unter 55 Jahre), Deutsch / Nicht-Deutsch, Qualifikation (Ausbildung / Hochschulabschluss) an.<br>\n<br>\nEs handelt sich dabei um Wohnortsstatistiken. Festzustellen sind auch weiterhin hohe Zahlen an Eintritten in den Ruhestand oder kurz davor (sv-Besch\u00e4ftigte \u00fcber 55 Jahre) sowie ein steigender Anteil an Akademiker/-innen und ein sinkender Anteil an Personen mit anerkanntem Berufsabschluss.<br>\n<br>\n<b>Hinweis:</b><br>\nZu den Besch\u00e4ftigten mit ausl\u00e4ndischer Staatsangeh\u00f6rigkeit z\u00e4hlen auch Staatenlose und Personen mit ungekl\u00e4rter Staatsangeh\u00f6rigkeit. Bei den Bev\u00f6lkerungszahlen gelten hingegen alle Personen als Ausl\u00e4nderinnen/Ausl\u00e4nder, die nicht Deutsche im Sinne des Art. 116 Abs. 1 Grundgesetz (GG) sind. Die leicht unterschiedlichen Datenbasen schr\u00e4nken die Aussagekraft der Besch\u00e4ftigungszahlen nicht ein.<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=beschaeftigung-sozbe-bq-heft\">(Quelle: Bundesagentur f\u00fcr Arbeit)</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.7: Sicherung einer qualitativ hochwertigen Besch\u00e4ftigung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-11-04","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-6-title"}