{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.7,"graph_title":"global_indicators.8-7-title","indicator_sort_order":"08-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Auszubildende","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"Gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"Deutsch"},{"field":"Herkunft","value":"Nicht-Deutsch"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Summe der Auszubildenden am Standort Ingolstadt nach deutsch / nicht-deutsch","SOURCE_TYPE":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Summe der Auszubildenden am Standort Ingolstadt nach deutsch / nicht-deutsch an. Festzustellen ist ein stetiger R\u00fcckgang der Auszubildenen am Standort Ingolstadt. Gleichzeitig steigt die Zahl\nder Studierenden in Ingolstadt wie im Indikator <a href=\"https://sdg.nachhaltigkeitsagenda-ingolstadt.de/4-1/\">Studierendenanzahl und Anteil ausl\u00e4ndischer Studierender</a> zu sehen ist.<br>\n<br>\n<b>Hinweis:</b><br>\nZu den Besch\u00e4ftigten mit ausl\u00e4ndischer Staatsangeh\u00f6rigkeit z\u00e4hlen auch Staatenlose und Personen mit ungekl\u00e4rter Staatsangeh\u00f6rigkeit. Bei den Bev\u00f6lkerungszahlen gelten hingegen alle Personen als Ausl\u00e4nderinnen/Ausl\u00e4nder, die nicht Deutsche im Sinne des Art. 116 Abs. 1 Grundgesetz (GG) sind.<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/DE/Navigation/Grundlagen/Methodik-Qualitaet/Methodenberichte/Uebergreifend/Methodenberichte-Uebergreifend-Nav.html\"> (Quelle: Bundesagentur f\u00fcr Arbeit)</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.1: Fachkr\u00e4ftegewinnung und -sicherung <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-11-04","national_data_updated_date":"2024-10-02","target_number":"8.7","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-7-title"}