{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.8,"graph_title":"global_indicators.8-8-title","indicator_sort_order":"08-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Wanderungssaldo","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"EU/EWR-B\u00fcrger"},{"field":"Herkunft","value":"Nicht-EU-B\u00fcrger"},{"field":"Herkunft","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Wanderungssaldo von EU/EWR-B\u00fcrgern und Nicht-EU-B\u00fcrgern","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Ausl\u00e4nderwesen und Migration der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2018,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator \u201eWanderungssaldo\u201c erfasst ein zus\u00e4tzliches Potential an m\u00f6glichen Arbeitskr\u00e4ften f\u00fcr Ingolstadt. Hierbei kann nur das Wanderungssaldo insgesamt angegeben werden ohne genauere Angabe zu Aufenthaltszwecken. \nEine Gesamtzahl an Zu- und Wegz\u00fcgen kann nicht abgebildet werden.<br> \n<br>\nIn Ingolstadt ist aktuell ein leichter R\u00fcckgang insgesamt zu verzeichnen, wobei die Zahl der Drittstaatsangeh\u00f6rigen (Nicht-EU/EWR-Staaten - Europ\u00e4ischer Wirtschaftsraum) weiter angestiegen ist. Zu ber\u00fccksichtigen ist hier insbesondere, dass am 27.06.2024 das Gesetz zur Modernisierung des Staatsangeh\u00f6rigkeitsrechts in Kraft getreten ist, durch das Einb\u00fcrgerungen schneller erm\u00f6glicht werden. Auch Mehrstaatigkeit wurde zugelassen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.1: Fachkr\u00e4ftegewinnung und -sicherung <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2025-06-20","national_data_updated_date":"2025-06-20","target_number":"8.8","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-8-title"}