{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.9,"graph_title":"Gewalttaten in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderungen","indicator_sort_order":"10-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Gewalttaten","data_start_values":[{"field":"Schulart","value":"Grundschule"},{"field":"Schulart","value":"Mittelschule"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Gewalttaten in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderungen","SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.2: Schutz und Pr\u00e4vention vor h\u00e4uslicher und sexueller Gewalt und Diskriminierung, Reduzierung der Gewalttaten und der Gewalt in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"10.9","goal_number":"10","indicator_name":"Gewalttaten in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderungen"}