{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.2,"graph_title":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","indicator_sort_order":"11-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","data_start_values":[{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Barrierefreie Parkpl\u00e4tze"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Eltern-Kind-Parkpl\u00e4tze"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Ampeln mit Sensoren"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Blindenleitsysteme"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Bushaltestellen"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Busse"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Barrierefreies und inklusives Mobilit\u00e4tsangebot (Anteil barrierefreier Bushaltestellen, Ampeln mit Sensor, Blindenleitsysteme im \u00f6ffentlichen Raum, barrierefreie Busse, Eltern-Kind-Parkpl\u00e4tze, barrierefreie Parkpl\u00e4tze)","SOURCE_TYPE":"IFG A\u00f6r, VGI, Tiefbauamt, Amt f\u00fcr Verkehrstechnik und Geoinformation","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Der Indikator weist due Anzahl des barrierefreien und inklusiven Mobilit\u00e4tsangebote aus (Anteil barrierefreier Bushaltestellen, Ampeln mit Sensor, Blindenleitsysteme im \u00f6ffentlichen Raum, barrierefreie Busse, Eltern-Kind- und Behindertenparkpl\u00e4tze).<br>\n<br>\nBarrierefreie Parkpl\u00e4tze: Die Aussage bezieht sich auf Anlagen und Stellpl\u00e4tze in st\u00e4dtischer Hand bzw. in Hand der Beteiligungsunternehmen der Stadt Ingolstadt.<br>\n<br>\nIn einigen, wenigen Parkeinrichtungen gab es fr\u00fcher Eltern-Kind-Stellpl\u00e4tze. Da es aber regelm\u00e4\u00dfig Diskussionen mit \u201eFalschnutzern\u201c gab und eine rechtliche Durchsetzung nicht ist, wurden diese, in den Sanierungen, nicht mehr ausgewiesen.<br>\n<br>\nAktuell existieren keine barrierefreien E-Ladestationen auf den Parkgel\u00e4nden der IFG. Diese sind zwar breiter gebaut als normale Parkpl\u00e4tze, entsprechen aber nicht den Kriterien barrierefreier Stellpl\u00e4tze und fallen daher hier in der Statistik nicht darunter.<br> \n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.3: Barrierefreie Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle Menschen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-27","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_name":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot"}