{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.5,"graph_title":"Verungl\u00fcckte im Verkehr","indicator_sort_order":"11-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Verunkl\u00fcckte / 1.000 EW","data_start_values":[{"field":"Verungl\u00fcckte im Verkehr","value":"Get\u00f6tete oder schwer verletzte"},{"field":"Verungl\u00fcckte im Verkehr","value":"Personenschaden"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Verungl\u00fcckten im Verkehr nach Personenschaden und schwerverletzte / get\u00f6tete Personen bei Verkehrsunf\u00e4llen je 1.000 Einwohner/-innen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.ingolstadt.de/Strukturatlas/atlas.html\">Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt, Einwohnermelderegister</a> und <a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=46241-123z&bypass=true&levelindex=0&levelid=1750242488289#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik, Unf\u00e4lle und Verungl\u00fcckte</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Personenschaden sowie bei Verkehrsunf\u00e4llen Get\u00f6tete oder Schwerverletzte je 1.000 Einwohner/-innen an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.4: Verbesserung der Verkehrssicherheit<br>\n<br>\n<b>BNK-Kernindikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2025-06-18","national_data_updated_date":"2025-06-18","target_number":"11.5","goal_number":"11","indicator_name":"Verungl\u00fcckte im Verkehr"}