{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.17,"graph_title":"global_indicators.3-17-title","indicator_sort_order":"03-17-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Langzeiterkrankten","data_start_values":[{"field":"Langzeiterkrankte","value":"Beamte \u00fcber 6 Wochen"},{"field":"Langzeiterkrankte","value":"Tarifbesch\u00e4ftigte \u00fcber 6 Wochen"},{"field":"Langzeiterkrankte","value":"Beamte \u00fcber 3 Monate"},{"field":"Langzeiterkrankte","value":"Tarifbesch\u00e4ftigte \u00fcber 3 Monate"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Langzeiterkrankten Mitarbeitenden der Stadt Ingolstadt nach Beamten / Tarifangestellten","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Service/Formulare-Adressen/Adressen/Organisations-und-Personalentwicklung.php?object=tx,2789.1.1&ModID=9&FID=3052.229.1&NavID=2789.804&La=1\">Organisations- und Personalentwicklung Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt die Anzahl der Langzeiterkrankten Mitarbeitenden der Stadt Ingolstadt nach Beamten / Tarifangestellten an die in den letzten zw\u00f6lf Monaten \u00fcber 6 Wochen oder l\u00e4nger krankgeschrieben waren. \nDiese Mitarbeitende geh\u00f6ren nach \u00a7167 Abs. 2 SGB IX zu dem Personenkreis, f\u00fcr den der Gesetzgeber eine besondere F\u00fcrsorgepflicht des Arbeitgebers zum Schutz der Gesundheit am Arbeitsplatz im Rahmen eines betrieblichen \nEingliederungsmanagements (BEM) vorsieht. Das Ziel des BEMs ist es, gemeinsam nach L\u00f6sungen zu suchen, um die Arbeitsunf\u00e4higkeit zu \u00fcberwinden bzw. Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Leistungen oder Hilfen zu erarbeiten, mit\ndenen einer erneuten Arbeitsunf\u00e4higkeit vorgebeugt werden kann.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nI1.2: F\u00f6rderung der Gesundheit der Mitarbeitenden<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2025-05-16","national_data_updated_date":"2025-05-16","target_number":"3.17","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-17-title"}