{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.3,"graph_title":"Betreuung von Kindern in \u00f6ff. Kita","indicator_sort_order":"04-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Kinder","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen mit / ohne Migrationshintergrund (zwischen 0 und unter 3 Jahre) in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft","SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.regionalstatistik.de/genesis/online?operation=statistic&levelindex=0&levelid=1651215646954&code=22543#abreadcrumb\">Bayer. Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen mit / ohne Migrationshintergrund (zwischen 0 und unter 3 Jahre) in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.4: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe bzw. Bildungsgerechtigkeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-04","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_name":"Betreuung von Kindern in \u00f6ff. Kita"}