{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.5,"graph_title":"Betreuung von Kindern zwischen 3 und 6 Jahre in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen (st\u00e4dtische Tr\u00e4gerschaft)","indicator_sort_order":"04-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"Ausl\u00e4nder"},{"field":"Herkunft","value":"Deutsch"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Kinder unter 3 Jahren, die in Kindertageseinrichtungen betreut werden, an der Anzahl aller Kinder unter 3 Jahren in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft","SOURCE_TYPE":"Jahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der Kinder unter 3 Jahren, die in Kindertageseinrichtungen betreut werden, an der Anzahl aller Kinder unter 3 Jahren in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft. Der Ausbau der Kinderbetreuung als kommunale Pflichtaufgabe\nhat zum Ziel, die Bildungschancen der Kinder \u2013 unabh\u00e4ngig von Herkunft, Bildungsstand und Einkommen der Eltern \u2013 zu erh\u00f6hen. So sollen alle Kinder, die in Tageseinrichtungen betreut werden, optimal auf die Grundschule\nvorbereitet werden.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-31","national_data_updated_date":"2024-10-31","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_name":"Betreuung von Kindern zwischen 3 und 6 Jahre in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen (st\u00e4dtische Tr\u00e4gerschaft)"}