{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.3,"graph_title":"Lades\u00e4uleninfrastruktur","indicator_sort_order":"07-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Lades\u00e4ulenpunkte","data_start_values":[{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Normallades\u00e4ule"},{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Schnelllades\u00e4ule"},{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der \u00f6ffentlichen Normal- und Schnellladepunkte ab 3,7 kW","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Fachthemen/ElektrizitaetundGas/E-Mobilitaet/Ladesaeulenkarte/start.html\">Bundesnetzagentur - Lades\u00e4uleninfrastruktur</a>","source_earliest_available_1":2016,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In Ingolstadt gibt es derzeit laut <a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Fachthemen/ElektrizitaetundGas/E-Mobilitaet/Ladesaeulenkarte/start.html\">Lades\u00e4ulenregister der Bundesnetzagentur</a> 1.482 \u00f6ffentlich \nzug\u00e4ngliche Ladepunkte (Stand 01.01.2025). Diese verteilen sich jedoch nicht gleichm\u00e4\u00dfig \u00fcber das Stadtgebiet. Der Stadtbezirk Etting im Bereich der Audi AG belegt den ersten Platz. \nDanach folgen der Stadtbezirk Nordwest und der Stadtbezirk Nordost. Schlusslichter sind der Bezirk S\u00fcdwest sowie die Bezirke Oberhaunstadt und West. Die Zahlen belegen eine Konzentration \nim Bereich der Audi AG sowie dem IN-Campus im S\u00fcdosten. In den Stadtbezirken mit geringer Lades\u00e4uleninfrastruktur, werden Elektro- und Plug-In-Hybridfahrzeuge oft auch durch private Anschl\u00fcsse (Wall-Boxen) \nmit Strom versorgt.<br>\n<br>\nIm Landkreis Eichst\u00e4tt sind es aktuell 318, im Landkreis Pfaffenhofen 282 und im Landkreis Neuburg-Schrobenhausen 205 Lades\u00e4ulenpunkte.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.1: Steigerung umweltfreundlicher und sicherer Mobilit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2025-04-22","national_data_updated_date":"2025-04-22","target_number":"7.3","goal_number":"7","indicator_name":"Lades\u00e4uleninfrastruktur"}