{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.4,"graph_title":"Langzeitarbeitslose im Verh\u00e4ltnis zu Langzeitleistungsbeziehern","indicator_sort_order":"08-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Drittmittelvolumen der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) in EURO","data_start_values":[{"field":"Einrichtung","value":"Gesamt"},{"field":"Einrichtung","value":"THI"},{"field":"Einrichtung","value":"KU"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Technische Hochschule Ingolstadt und Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Langzeitarbeitslosenquote: Prozentualer Anteil, der l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos ist.\nAnstieg bedingt durch die Corona-Pandemie von 2020 auf 2021. Schwankung in 2022: Starker Einfluss durch Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine. Diese sind noch unter einem Jahr im Leistungsbezug und senken somit in Relation den prozentualen Anteil der Langzeitarbeitslosen deutlich. In 2022 Fokus auf die Vermittlung von Langzeitbezieher/-innen, unter denen sich auch Langzeitarbeitslose befanden. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_name":"Langzeitarbeitslose im Verh\u00e4ltnis zu Langzeitleistungsbeziehern"}