{"15-3":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.3,"graph_title":"Monitoring der Artenvielfalt (Anzahl gesch\u00fctzter Arten)","indicator_sort_order":"15-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.3","goal_number":"15","indicator_name":"Monitoring der Artenvielfalt (Anzahl gesch\u00fctzter Arten)"},"3-3":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.3,"graph_title":"\u00c4rzteversorgung (Allg.-Mediziner/-innen je 100.000 E)","indicator_sort_order":"03-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"\u00c4rzteversorgung (Allg.-Mediziner/-innen je 100.000 E)","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"\u00c4rzteversorgung (Allg.-Mediziner/-innen je 100.000 E) <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_name":"\u00c4rzteversorgung (Allg.-Mediziner/-innen je 100.000 E)"},"1-4-2":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.4,"graph_title":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II) in %","indicator_sort_order":"01-04-02","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Anteil von Kindern unter 15 Jahren, die Grundsicherungsleistungen nach dem SGB II in Anspruch nehmen. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_name":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II) in %"},"4-4":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.4,"graph_title":"Integrative Kindertageseinrichtungen (in %)","indicator_sort_order":"04-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und vorschulische Bildung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Von 120 Kita-Einrichtungen sind 8 Integrative Einrichtungen. Integrative Pl\u00e4tze werden auch in vielen anderen Einrichtungen im Verh\u00e4ltnis 1 zu 3 vergeben.  Im Jahr 2021 wurden 168 I-Kinder in 52 nicht integrativen  Einrichtungen betreut. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_name":"Integrative Kindertageseinrichtungen (in %)"},"11-17":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.17,"graph_title":"PKW-Dichte (Anzahl der PKW je 1.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"11-17-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.17","goal_number":"11","indicator_name":"PKW-Dichte (Anzahl der PKW je 1.000 Einwohner:innen)"},"1-6":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.6,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger) in % der Gesamtbev\u00f6lkerung","indicator_sort_order":"01-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Empf\u00e4nger/-innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger) in % der Gesamtbev\u00f6lkerung. Die Transferleistungen der sozialen Mindestsicherungssysteme sind finanzielle Hilfen des Staates, die zur Sicherung des grundlegenden Lebensunterhalts dienen. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"1.6","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger) in % der Gesamtbev\u00f6lkerung"},"11-10":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"Fl\u00e4chenneuinanspruchnahme (in %)","indicator_sort_order":"11-10-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.10","goal_number":"11","indicator_name":"Fl\u00e4chenneuinanspruchnahme (in %)"},"11-19":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.19,"graph_title":"Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Personenschaden","indicator_sort_order":"11-19-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"11.19","goal_number":"11","indicator_name":"Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Personenschaden"},"13-4":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.4,"graph_title":"Vielfalt und Qualit\u00e4t von Biotoptypen","indicator_sort_order":"13-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"13.4","goal_number":"13","indicator_name":"Vielfalt und Qualit\u00e4t von Biotoptypen"},"17-1":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.1,"graph_title":"Anzahl Partnerschaften mit Kommunen aus dem Globalen S\u00fcden","indicator_sort_order":"17-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"17.1","goal_number":"17","indicator_name":"Anzahl Partnerschaften mit Kommunen aus dem Globalen S\u00fcden"},"7-1":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.1,"graph_title":"Strom aus Windkraft* (Watt je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"07-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Strom aus Windkraft in Watt je Einwohner/-in","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Stadtwerke Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Strom aus Windkraft in Watt je Einwohner/-in. <br>\nSinkend, da Leistung gleich, jedoch steigt die Einwohnerzahl. Bayerische Hemmnisse, z.B. 10-H-Regel.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-10","target_number":"7.1","goal_number":"7","indicator_name":"Strom aus Windkraft* (Watt je Einwohner:in)"},"6-1":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.1,"graph_title":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum","indicator_sort_order":"06-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Verkehrsmanagement und Geoinformation","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.1","goal_number":"6","indicator_name":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum"},"2-1":{"sdg_goal":2,"indicator_number":2.1,"graph_title":"Anteil geretteter Lebensmittel","indicator_sort_order":"02-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-04-03","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_name":"Anteil geretteter Lebensmittel"},"16-2":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.2,"graph_title":"Anzahl und Art der informellen B\u00fcrger/-innenbeteiligungsverfahren pro 1.000 E","indicator_sort_order":"16-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_name":"Anzahl und Art der informellen B\u00fcrger/-innenbeteiligungsverfahren pro 1.000 E"},"3-6":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.6,"graph_title":"Offene Stellen und Ausbildungen von medizinischem Fachpersonal","indicator_sort_order":"03-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Offene Stellen und Ausbildungen von medizinischem Fachpersonal","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Gesundheitsamt","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Anzahl der offenen Stellen und Ausbildungen von medizinischem Fachpersonal. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.6","goal_number":"3","indicator_name":"Offene Stellen und Ausbildungen von medizinischem Fachpersonal"},"5-3":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.3,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger)","indicator_sort_order":"05-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger)","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl von Empf\u00e4nger/-innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger). Die Transferleistungen der sozialen Mindestsicherungssysteme sind finanzielle Hilfen des Staates, die \u2013 zumindest erg\u00e4nzend zu eventuell vorhandenen anderen Eink\u00fcnften \u2013 zur Sicherung des grundlegenden Lebensunterhalts an leistungsberechtigte Personen ausgezahlt werden. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"5.3","goal_number":"5","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger)"},"11-3":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.3,"graph_title":"Anzahl Bauliche Anlagen, \u00f6ffentliche Wege, Pl\u00e4tze und Stra\u00dfen, Verkehrsanlagen und Bef\u00f6rderungsmittel und digitale Barrierefreiheit in der Stadt (ggf. aufteilen)","indicator_sort_order":"11-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.3","goal_number":"11","indicator_name":"Anzahl Bauliche Anlagen, \u00f6ffentliche Wege, Pl\u00e4tze und Stra\u00dfen, Verkehrsanlagen und Bef\u00f6rderungsmittel und digitale Barrierefreiheit in der Stadt (ggf. aufteilen)"},"12-6":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.6,"graph_title":"Trinkwasserverbrauch - private Haushalte (Liter je Einwohner:in und Tag)","indicator_sort_order":"12-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"12.6","goal_number":"12","indicator_name":"Trinkwasserverbrauch - private Haushalte (Liter je Einwohner:in und Tag)"},"3-1":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.1,"graph_title":"Anzahl Kurzzeit- und Langzeitpflegepl\u00e4tze","indicator_sort_order":"03-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Kurzzeit- und Langzeitpflegepl\u00e4tze","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Gesundheitsamt","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Anzahl Kurzzeit- und Langzeitpflegepl\u00e4tze. Kurzzeitpflege ist dabei auf einen Zeitraum von bis zu acht Wochen im Jahr begrenzt, im Gegensatz dazu meint man mit Langzeitpflege eine dauerhafte Pflege ohne zeitliche Begrenzung. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.1","goal_number":"3","indicator_name":"Anzahl Kurzzeit- und Langzeitpflegepl\u00e4tze"},"14-2":{"sdg_goal":14,"indicator_number":14.2,"graph_title":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t","indicator_sort_order":"14-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"14.2","goal_number":"14","indicator_name":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t"},"5-4":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.4,"graph_title":"Frauenanteil im Stadtrat, Gemeinderat bzw. Kreistag (in %)","indicator_sort_order":"05-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Frauenanteil im Stadtrat, Gemeinderat bzw. Kreistag. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"5.4","goal_number":"5","indicator_name":"Frauenanteil im Stadtrat, Gemeinderat bzw. Kreistag (in %)"},"8-6":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.6,"graph_title":"sv-Besch\u00e4ftigte (55 Jahre und \u00e4lter)","indicator_sort_order":"08-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzah sv-Besch\u00e4ftigte","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der sozialversicherungspflichtig Besch\u00e4ftigen im Alter von 55 und \u00e4lter.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_name":"sv-Besch\u00e4ftigte (55 Jahre und \u00e4lter)"},"6-3":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.3,"graph_title":"Nitrat im Grundwasser: Anteil der Messstellen, an denen der Schwellenwert von 50 mg Nitrat pro Liter \u00fcberschritten wird.","indicator_sort_order":"06-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anteil der Messstellen, an denen der Schwellenwert von 50 mg Nitrat pro Liter \u00fcberschritten wird","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.gkd.bayern.de/de/grundwasser/chemie\">LfU</a>","source_earliest_available_1":2021,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Nitrat im Grundwasser: Anteil der Messstellen, an denen der Schwellenwert von 50 mg Nitrat pro Liter \u00fcberschritten wird. <br>\nBer\u00fccksichtigte Messstellen und jeweilige Werte: <br>\n\nMessstellen-Nr.: 1131723400217 <br>\nGemeinde: Ingolstadt <br>\nLandkreis: Ingolstadt <br>\nBetreiber: WWA Ingolstadt <br>\nNitrat (mg/l): 8.1 (Letzter Stand: 3.11.2021) <br> \n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"6.3","goal_number":"6","indicator_name":"Nitrat im Grundwasser: Anteil der Messstellen, an denen der Schwellenwert von 50 mg Nitrat pro Liter \u00fcberschritten wird."},"8-5":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.5,"graph_title":"Langzeitarbeitslosenquote (Prozentualer Anteil, der l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos ist)","indicator_sort_order":"08-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Jobcenter Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Langzeitarbeitslosenquote: Prozentualer Anteil, der l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos ist. <br>\nAnstieg bedingt durch die Corona-Pandemie von 2020 auf 2021. Schwankung in 2022: Starker Einfluss durch Fl\u00fcchtlinge aus der Ukraine. Diese sind noch unter einem Jahr im Leistungsbezug und senken somit in Relation den prozentualen Anteil der Langzeitarbeitslosen deutlich. In 2022 Fokus auf die Vermittlung von Langzeitbeziehern, unter denen sich auch Langzeitarbeitslose befanden. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_name":"Langzeitarbeitslosenquote (Prozentualer Anteil, der l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos ist)"},"13-3":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.3,"graph_title":"Hitzetage pro Jahr","indicator_sort_order":"13-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"13.3","goal_number":"13","indicator_name":"Hitzetage pro Jahr"},"11-8":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.8,"graph_title":"Fertiggestellte Wohngeb\u00e4ude mit erneuerbarer Heizenergie bzw. Fernw\u00e4rme (in %)","indicator_sort_order":"11-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.8","goal_number":"11","indicator_name":"Fertiggestellte Wohngeb\u00e4ude mit erneuerbarer Heizenergie bzw. Fernw\u00e4rme (in %)"},"1-3":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.3,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt","indicator_sort_order":"01-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl aller Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt"},"3-8":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.8,"graph_title":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Krankenhaus (Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"03-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner/-innen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner/-innen. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"3.8","goal_number":"3","indicator_name":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Krankenhaus (Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner:innen)"},"11-7":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.7,"graph_title":"Biotopfl\u00e4chenfaktor (Verh\u00e4ltnis naturhaushaltwirksamer Fl\u00e4chen zur gesamten Grundst\u00fccksfl\u00e4che)","indicator_sort_order":"11-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_name":"Biotopfl\u00e4chenfaktor (Verh\u00e4ltnis naturhaushaltwirksamer Fl\u00e4chen zur gesamten Grundst\u00fccksfl\u00e4che)"},"4-5":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.5,"graph_title":"Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen (unter 3-J\u00e4hrige / absolut)","indicator_sort_order":"04-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der unter 3-j\u00e4hrigen Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_name":"Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen (unter 3-J\u00e4hrige / absolut)"},"16-5":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.5,"graph_title":"Steuereinnahmen (\u20ac je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"16-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"16.5","goal_number":"16","indicator_name":"Steuereinnahmen (\u20ac je Einwohner:in)"},"11-13":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.13,"graph_title":"Mietpreise (ohne gef\u00f6rderten Wohnungsbau) (Durchschnittliche Nettokaltmiete / \u20ac je m\u00b2)","indicator_sort_order":"11-13-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.13","goal_number":"11","indicator_name":"Mietpreise (ohne gef\u00f6rderten Wohnungsbau) (Durchschnittliche Nettokaltmiete / \u20ac je m\u00b2)"},"14-1":{"sdg_goal":14,"indicator_number":14.1,"graph_title":"Flie\u00dfwasserqualit\u00e4t in % (\u00d6kologisches Potenzial von x% der Flie\u00dfgew\u00e4sser in der Kommune ist mind. \"gut\" bewertet)","indicator_sort_order":"14-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-01-12","target_number":"14.1","goal_number":"14","indicator_name":"Flie\u00dfwasserqualit\u00e4t in % (\u00d6kologisches Potenzial von x% der Flie\u00dfgew\u00e4sser in der Kommune ist mind. \"gut\" bewertet)"},"1-2":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.2,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung im Alter","indicator_sort_order":"01-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung im Alter","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Bayer. Landesamt f\u00fcr Statistik","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung im Alter. Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung im Alter. Vor dem Jahr 1947 geborene Personen erreichten die Altersgrenze mit 65 Jahren; f\u00fcr 1947 und sp\u00e4ter Geborene wird die Altersgrenze seit dem Jahr 2012 schrittweise auf 67 Jahre angehoben. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung im Alter"},"11-5":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.5,"graph_title":"Bei Verkehrsunf\u00e4llen Get\u00f6tete oder Schwerverletzte","indicator_sort_order":"11-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"11.5","goal_number":"11","indicator_name":"Bei Verkehrsunf\u00e4llen Get\u00f6tete oder Schwerverletzte"},"8-1":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.1,"graph_title":"Aufstocker (Anteil der erwerbst\u00e4tigen ALG-II Bezieher an allen erwerbsf\u00e4higen Leistungsbeziehern)","indicator_sort_order":"08-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Aufstocker","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Jobcenter Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der erwerbst\u00e4tigen ALG-II Bezieher an allen erwerbsf\u00e4higen Leistungsbeziehern. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"8.1","goal_number":"8","indicator_name":"Aufstocker (Anteil der erwerbst\u00e4tigen ALG-II Bezieher an allen erwerbsf\u00e4higen Leistungsbeziehern)"},"11-1":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"Anteil (lokal) emissionsfreier Fahrzeuge bei Zulassung","indicator_sort_order":"11-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anteil (lokal) emissionsfreier Fahrzeuge bei Zulassung in Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.kba.de/DE/Home/home_node.html\">Kraftfahrt-Bundesamt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der reinen Elektrofahrzeuge am Gesamtbestand in %, jeweils zum 01.01. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"11.1","goal_number":"11","indicator_name":"Anteil (lokal) emissionsfreier Fahrzeuge bei Zulassung"},"1-1":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.1,"graph_title":"Anzahl Unterbringung von Obdachlosen","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Unterbringungen von Obdachlosen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Soziales - Obdachlosenhilfe Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator beschreibt mehrere Formen der Unterbringung. Dazu geh\u00f6ren die Nutzung von Appartements rund um die Uhr, d.h. feste Einquartierung; separate Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Familien mit Minderj\u00e4hrigen; soziale Betreuung durch Kommune; F\u00f6rderung von Tr\u00e4gern z.B. Stra\u00dfenambulanz St. Franziskus, SkF (Sozialdienst katholischer Frauen) Notwohnungen (Fallzahlen jeweils nach Stichtag 31. Dezember). <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"1.1","goal_number":"1","indicator_name":"Anzahl Unterbringung von Obdachlosen"},"8-3":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.3,"graph_title":"Bruttoinlandsprodukt (\u20ac je Einwohner/in)","indicator_sort_order":"08-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Bruttoinlandsprodukt in \u20ac","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=table&code=82711-103&bypass=true&levelindex=1&levelid=1656497199885#abreadcrumb\">LfStat</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Bruttoinlandsprodukt in \u20ac je Einwohner/-in in Ingolstadt. <br> \n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_name":"Bruttoinlandsprodukt (\u20ac je Einwohner/in)"},"1-5":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.5,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt in % der Einwohner unter 65","indicator_sort_order":"01-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt in % der Einwohner unter 65.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"1.5","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt in % der Einwohner unter 65"},"16-3":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.3,"graph_title":"Finanzmittelsaldo (\u20ac je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"16-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_name":"Finanzmittelsaldo (\u20ac je Einwohner:in)"},"4-8":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.8,"graph_title":"Teilnehmerzahl Erwachsenenbildung","indicator_sort_order":"04-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Teilnehmerzahl Erwachsenenbildung","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Referat IV der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In den Teilnehmerzahlen gibt es keine Unterscheidung zwischen Erwachsenen und Jugendlichen. Es ist die Gesamtzahl der Teilnehmenden in der Erwachsenenbildungseinrichtung der VHS. Daher ist nur die Ermittlung der Gesamtteilnehmer-Zahl pro Jahr m\u00f6glich; Hinzu kommen die Teilnehmer an der Simon-Mayr-Sing- und Musikschule: Ermittlung/Definition = Anzahl (Kopfzahlen) der belegten Kurse von Personen ab 18 Jahren (bis auf EMP (Elementare Musikp\u00e4dagogik) sind alle Angebote f\u00fcr Erwachsene offen). <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"4.8","goal_number":"4","indicator_name":"Teilnehmerzahl Erwachsenenbildung"},"11-15":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.15,"graph_title":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen (km2 je 1.000 E) in Stadtvierteln (Unterkategorien Gr\u00fcnfl\u00e4chen)","indicator_sort_order":"11-15-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"11.15","goal_number":"11","indicator_name":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen (km2 je 1.000 E) in Stadtvierteln (Unterkategorien Gr\u00fcnfl\u00e4chen)"},"4-2":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.2,"graph_title":"Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","indicator_sort_order":"04-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Organisations- und Personalentwicklung, OEPE","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":" Anzahl der Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_name":"Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende"},"13-1":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.1,"graph_title":"Anzahl betroffener B\u00fcrger/-innen durch besonders belastete Gebiete aus Klimaanalysekarte","indicator_sort_order":"13-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"13.1","goal_number":"13","indicator_name":"Anzahl betroffener B\u00fcrger/-innen durch besonders belastete Gebiete aus Klimaanalysekarte"},"11-12":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.12,"graph_title":"L\u00e4rmkartierung / Anzahl der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4chen (Fortschritt / R\u00fcckschritt)","indicator_sort_order":"11-12-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"11.12","goal_number":"11","indicator_name":"L\u00e4rmkartierung / Anzahl der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4chen (Fortschritt / R\u00fcckschritt)"},"11-14":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.14,"graph_title":"Naherholungsfl\u00e4chen (mit Wald) in Hektar je 1000 Einwohner/-innen","indicator_sort_order":"11-14-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.14","goal_number":"11","indicator_name":"Naherholungsfl\u00e4chen (mit Wald) in Hektar je 1000 Einwohner/-innen"},"10-3":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.3,"graph_title":"Besch\u00e4ftigungsquote - Ausl\u00e4nder (in %)","indicator_sort_order":"10-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Besch\u00e4ftigungsquote - Ausl\u00e4nder in Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Zur ausl\u00e4ndischen Bev\u00f6lkerung z\u00e4hlen alle Personen, die nicht Deutsche im Sinne des Art. 116 Abs. 1 GG sind, d. h. nicht die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzen. Zu ihnen geh\u00f6ren auch die Staatenlosen und die Personen mit ungekl\u00e4rter Staatsangeh\u00f6rigkeit. Deutsche, die zugleich eine fremde Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzen, geh\u00f6ren nicht zu den Ausl\u00e4nder/-innen.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_name":"Besch\u00e4ftigungsquote - Ausl\u00e4nder (in %)"},"12-5":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.5,"graph_title":"Recyclingquote","indicator_sort_order":"12-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"12.5","goal_number":"12","indicator_name":"Recyclingquote"},"15-5":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.5,"graph_title":"Waldfl\u00e4chenbilanz","indicator_sort_order":"15-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.5","goal_number":"15","indicator_name":"Waldfl\u00e4chenbilanz"},"17-3":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.3,"graph_title":"Anzahl Projekte mit migrantischen Organisationen","indicator_sort_order":"17-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Projekte mit migrantischen Organisationen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Integrationsbeauftragte Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Rahmen des breitgef\u00e4cherten Netzwerkes mit allen Akteuren der Integrationsarbeit organisiert und realisiert die Integrationsbeauftragte der Stadt Ingolstadt zahlreiche Projekte sowohl innerhalb der Stadtverwaltung als auch zwischen den vorhandenen freien und gemeinn\u00fctzigen Institutionen und der Stadt. Zu den Projekten der letzten Jahre geh\u00f6ren: Tag der Muttersprache, Wochen gegen Rassismus, Begegnung der Religionen, Fest der Kulturen, Interkulturelle Woche, Tag der Migranten, Sitzungen des Migrationsrates, Dialog der Religionen, Koop. mit dem Goethe-Institut / Verein ISA e.V., Schulung ausl\u00e4nd. Kulturvereine, Sitzungen NefAS (Netzwerk f\u00fcr Arbeit und Sozialbelange), Schulung muslim. Seelsorger/-innen, MiMi (Interkulturelles Gesundheitsprojekt), Sprachmittler/-innen, Veranstaltung anl\u00e4sslich des Angriffskriegs auf die Ukraine. Weitere Informationen finden Sie unter: <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Diversit/Integration/Integrationsbeauftragte\">Integrationsbeauftragte</a> \n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-06","target_number":"17.3","goal_number":"17","indicator_name":"Anzahl Projekte mit migrantischen Organisationen"},"5-6":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.6,"graph_title":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern (Medianeinkommen-Abstand in Euro (Vollzeit))","indicator_sort_order":"05-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern in Euro, gemessen am Medianeinkommen.<br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"5.6","goal_number":"5","indicator_name":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern (Medianeinkommen-Abstand in Euro (Vollzeit))"},"10-1":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.1,"graph_title":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren","indicator_sort_order":"10-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren in Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"KSS-Monitoring (Kommunale Schulstatistik), Berechnung nach Schuljahren","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Erfasste F\u00f6rderschulen (SFZI, SFZII (beide st\u00e4dtisch) und JNVK (staatlich)); Ermittlung des Indikators umfasst auch die privaten Schulen; Berechnung jedoch ohne die Sch\u00fcler/-innen an Technikerschule und Berufsfachschulen. Anteil an Gesamtsch\u00fclerzahl Stadt Ingolstadt. \n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"10.1","goal_number":"10","indicator_name":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren"},"4-1":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.1,"graph_title":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)","indicator_sort_order":"04-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Technische Hochschule Ingolstadt und Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Studierenden der Technischen Hochschule Ingolstadt und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt immer zum 1.12. des jeweiligen Jahres.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_name":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)"},"12-4":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.4,"graph_title":"Fairtrade-Town (Anzahl der Zertifizierungen)","indicator_sort_order":"12-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"12.4","goal_number":"12","indicator_name":"Fairtrade-Town (Anzahl der Zertifizierungen)"},"5-2":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.2,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Hilfe zum Lebensunterhalt","indicator_sort_order":"05-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Empf\u00e4nger/innen von Hilfe zum Lebensunterhalt","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Empf\u00e4nger/-innen von Hilfe zum Lebensunterhalt. Zum notwendigen Lebensunterhalt geh\u00f6ren nach \u00a7 27a SGB XII \"insbesondere Ern\u00e4hrung, Unterkunft, Kleidung, K\u00f6rperpflege, Hausrat, Heizung und pers\u00f6nliche Bed\u00fcrfnisse des t\u00e4glichen Lebens\". Zu letzteren geh\u00f6ren \"in vertretbarem Umfang auch Beziehungen zur Umwelt und eine Teilnahme am kulturellen Leben.\" <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"5.2","goal_number":"5","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Hilfe zum Lebensunterhalt"},"5-5":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.5,"graph_title":"sv-Besch\u00e4ftigungsquote in % (15-65 J)","indicator_sort_order":"05-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=beschaeftigung-sozbe-bq-heft\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Quote der sozialversicherungspflichtig besch\u00e4ftigten Frauen und M\u00e4nner zwischen 15 - 65 Jahren. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"5.5","goal_number":"5","indicator_name":"sv-Besch\u00e4ftigungsquote in % (15-65 J)"},"12-1":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.1,"graph_title":"Abfallmenge (private Haushalte) (Tonne je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"12-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-01-12","target_number":"12.1","goal_number":"12","indicator_name":"Abfallmenge (private Haushalte) (Tonne je Einwohner:in)"},"9-2":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.2,"graph_title":"Breitbandversorgung - private Haushalte","indicator_sort_order":"09-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Breitbandversorgung der privaten Haushalte in Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"ComIN","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Glasfaserausbau ist in Ingolstadt bis auf die Innenstadt abgeschlossen.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"9.2","goal_number":"9","indicator_name":"Breitbandversorgung - private Haushalte"},"11-4":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.4,"graph_title":"Anzahl Gefahrenzonen in Starkregenkartierung","indicator_sort_order":"11-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.4","goal_number":"11","indicator_name":"Anzahl Gefahrenzonen in Starkregenkartierung"},"11-16":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.16,"graph_title":"\u00d6PNV (Nahversorgung mit Haltestellen)","indicator_sort_order":"11-16-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.16","goal_number":"11","indicator_name":"\u00d6PNV (Nahversorgung mit Haltestellen)"},"11-18":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.18,"graph_title":"Wohnfl\u00e4che je Einwohner (in m\u00b2)","indicator_sort_order":"11-18-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.18","goal_number":"11","indicator_name":"Wohnfl\u00e4che je Einwohner (in m\u00b2)"},"11-9":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.9,"graph_title":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme (in %)","indicator_sort_order":"11-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.9","goal_number":"11","indicator_name":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme (in %)"},"10-6":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.6,"graph_title":"Einb\u00fcrgerungen im Jahr* (absolut)","indicator_sort_order":"10-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Einb\u00fcrgerungen pro Jahr","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Einb\u00fcrgerungen pro Jahr in Ingolstadt. Absolute Zahlen.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"10.6","goal_number":"10","indicator_name":"Einb\u00fcrgerungen im Jahr* (absolut)"},"8-4":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.4,"graph_title":"Drittmittelvolumen der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) in EURO","indicator_sort_order":"08-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Drittmittelvolumen der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) in EURO","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Technische Hochschule Ingolstadt und Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Drittmittel sind die Summen der f\u00fcr das Kalenderjahr verbuchten Einnahmen (31.12.).\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_name":"Drittmittelvolumen der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) in EURO"},"6-4":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.4,"graph_title":"Verh\u00e4ltnis von Trennsystemen zu Mischwasserkan\u00e4len","indicator_sort_order":"06-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Verh\u00e4ltnis von Trennsystemen zu Mischwasserkan\u00e4len","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"INKB","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"In einem Mischwasserkanal wird Schmutz- und Regenwasser gemeinsam abgeleitet, bei Trennkanalisation erfolgt die Ableitung in getrennten Schmutz- und Regenwasserkan\u00e4len. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"6.4","goal_number":"6","indicator_name":"Verh\u00e4ltnis von Trennsystemen zu Mischwasserkan\u00e4len"},"15-1":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.1,"graph_title":"Anteil der \u00f6kologisch bewirtschafteten Fl\u00e4che an der landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che","indicator_sort_order":"15-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"15.1","goal_number":"15","indicator_name":"Anteil der \u00f6kologisch bewirtschafteten Fl\u00e4che an der landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che"},"1-4-1":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.4,"graph_title":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II)","indicator_sort_order":"01-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II)","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Anzahl von Kindern unter 15 Jahren, die Grundsicherungsleistungen nach dem SGB II in Anspruch nehmen. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_name":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II)"},"3-2":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.2,"graph_title":"Anzahl und Art Pr\u00e4ventionsangebote","indicator_sort_order":"03-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl und Art Pr\u00e4ventionsangebote","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Anzahl und Art Pr\u00e4ventionsangebote. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.2","goal_number":"3","indicator_name":"Anzahl und Art Pr\u00e4ventionsangebote"},"12-3":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.3,"graph_title":"Fairtrade-Schools (Anzahl der Schulen mit Zertifizierung)","indicator_sort_order":"12-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"12.3","goal_number":"12","indicator_name":"Fairtrade-Schools (Anzahl der Schulen mit Zertifizierung)"},"17-2":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.2,"graph_title":"Anzahl Projekte mit den Partnerst\u00e4dten","indicator_sort_order":"17-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"17.2","goal_number":"17","indicator_name":"Anzahl Projekte mit den Partnerst\u00e4dten"},"15-4":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.4,"graph_title":"Renaturierte Fl\u00e4chen in ha","indicator_sort_order":"15-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"15.4","goal_number":"15","indicator_name":"Renaturierte Fl\u00e4chen in ha"},"3-4":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.4,"graph_title":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl und Verteilung im Stadtgebiet)","indicator_sort_order":"03-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl und Verteilung im Stadtgebiet)","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl und Verteilung im Stadtgebiet) <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_name":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl und Verteilung im Stadtgebiet)"},"11-6":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.6,"graph_title":"Beteigte an Unf\u00e4llen mit Personenschaden","indicator_sort_order":"11-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_name":"Beteigte an Unf\u00e4llen mit Personenschaden"},"9-1":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.1,"graph_title":"Anzahl der angesiedelten Unternehmen in brigk und EGZ","indicator_sort_order":"09-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der angesiedelten Unternehmen in brigk und EGZ","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Existenzgr\u00fcnderzentrum (EGZ) und digitales Gr\u00fcnderzentrum (brigk)","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Gesamtzahl der angesiedelten Unternehmen im Existenzgr\u00fcnderzentrum (EGZ) und im digitalen Gr\u00fcnderzentrum brigk in Ingolstadt. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_name":"Anzahl der angesiedelten Unternehmen in brigk und EGZ"},"10-4":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.4,"graph_title":"Schulabbrecherquote - Ausl\u00e4nder (in % / im Verh\u00e4ltnis zur Schulabbrecherquote in der Gesamtbev\u00f6lkerung)","indicator_sort_order":"10-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Schulabbrecherquote - Ausl\u00e4nder in Prozent im Verh\u00e4ltnis zur Gesamtabbrecherquote","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=table&code=21111-107s&bypass=true&levelindex=1&levelid=1665381899858#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Schulabbrecherquote ausl\u00e4ndischer Sch\u00fcler im Verh\u00e4ltnis zur Schulabbrecherquote in der Gesamtbev\u00f6lkerung. Als Schulabbruch wird ein Schulabgang ohne Hauptschulabschluss verstanden. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-06","target_number":"10.4","goal_number":"10","indicator_name":"Schulabbrecherquote - Ausl\u00e4nder (in % / im Verh\u00e4ltnis zur Schulabbrecherquote in der Gesamtbev\u00f6lkerung)"},"4-9":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.9,"graph_title":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Grundschule (Einwohnergewichtete Luftliniendistanz zur n\u00e4chsten Grundschule in Meter)","indicator_sort_order":"04-09-01","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","computation_units":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Grundschule","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.ingolstadt.de/Kultur/Bildung-Wissenschaft/Schule-Schulverwaltung/Schulsprengel-Gastschulverh%C3%A4ltnis/\">Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die wohnortnahe Versorgung der Grundsch\u00fcler/-innen in Bayern regelt die sogenannte Sprengelpflicht Art. 42 BayEUG. Sch\u00fcler/-innen einer Grundschule oder Mittelschule erf\u00fcllen ihre Schulpflicht in der Schule, in deren Schulsprengel sie ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt haben.  Die jeweilige Bezirksregierung bestimmt f\u00fcr jede Grundschule ein r\u00e4umlich abgegrenztes Gebiet als Schulsprengel Art. 26 BayEUG. Die Stadt Ingolstadt als Sachaufwandstr\u00e4ger wird an der Sprengelfestlegung beteiligt. Zahlen zur einwohnergewichteten Luftliniendistanz sind aufgrund der Sprengelregelung f\u00fcr die Schulverwaltung nicht erforderlich und werden daher nicht erhoben. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.9","goal_number":"4","indicator_name":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Grundschule (Einwohnergewichtete Luftliniendistanz zur n\u00e4chsten Grundschule in Meter)"},"6-2":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.2,"graph_title":"Anzahl Trinkwasserbrunnen","indicator_sort_order":"06-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Trinkwasserbrunnen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Verkehrsmanagement und Geoinformation","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Anzahl der Trinkwasserbrunnen\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.2","goal_number":"6","indicator_name":"Anzahl Trinkwasserbrunnen"},"16-4":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.4,"graph_title":"Liquidit\u00e4tskredite (\u20ac je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"16-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-01-12","target_number":"16.4","goal_number":"16","indicator_name":"Liquidit\u00e4tskredite (\u20ac je Einwohner:in)"},"9-4":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.4,"graph_title":"sv-Besch\u00e4ftigte mit Hochschulabschluss (Arbeitsort, im Juni)","indicator_sort_order":"09-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der sv-Besch\u00e4ftigte mit Hochschulabschluss","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der sozialversicherungspflichtig Besch\u00e4ftigten mit Hochschulabschluss in Ingolstadt. Als akademischer Abschluss gilt ein Hochschulabschluss in Form von Bachelor, Diplom, Magister, Master, Staatsexamen oder Promotion. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"9.4","goal_number":"9","indicator_name":"sv-Besch\u00e4ftigte mit Hochschulabschluss (Arbeitsort, im Juni)"},"4-6":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.6,"graph_title":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege","indicator_sort_order":"04-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl des Personals in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"4.6","goal_number":"4","indicator_name":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege"},"16-6":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.6,"graph_title":"Straftaten (polizeilich gemeldet) (je 1.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"16-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"16.6","goal_number":"16","indicator_name":"Straftaten (polizeilich gemeldet) (je 1.000 Einwohner:innen)"},"12-2":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.2,"graph_title":"Anzahl nachhaltige Kitas (zertifiziert, z.B. Fairtrade)","indicator_sort_order":"12-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"12.2","goal_number":"12","indicator_name":"Anzahl nachhaltige Kitas (zertifiziert, z.B. Fairtrade)"},"15-2":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.2,"graph_title":"Anteil versiegelter Fl\u00e4chen","indicator_sort_order":"15-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.2","goal_number":"15","indicator_name":"Anteil versiegelter Fl\u00e4chen"},"10-5":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.5,"graph_title":"Sprachkenntnisse bei Einschulung (Sprachniveau)","indicator_sort_order":"10-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"notapplicable","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"10.5","goal_number":"10","indicator_name":"Sprachkenntnisse bei Einschulung (Sprachniveau)"},"3-7":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.7,"graph_title":"Vorzeitige Sterblickeit (unter 70 Jahre, Todesf\u00e4lle)","indicator_sort_order":"03-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Todesf\u00e4lle von Personen unter 70 Jahren.","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Bayer. Landesamt f\u00fcr Statistik/ 2021: Melderegister","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Todesf\u00e4lle von Personen unter 70 Jahren. <br> \n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"3.7","goal_number":"3","indicator_name":"Vorzeitige Sterblickeit (unter 70 Jahre, Todesf\u00e4lle)"},"4-7":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.7,"graph_title":"Schulabbrecherquote* (in % / ohne Mittelschulabschluss)","indicator_sort_order":"04-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolsatdt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=table&code=21111-107s&bypass=true&levelindex=1&levelid=1665381899858#abreadcrumb\">LfStat</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Anteil Schulabbrechenden ohne Mittelschulabschluss. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-06","target_number":"4.7","goal_number":"4","indicator_name":"Schulabbrecherquote* (in % / ohne Mittelschulabschluss)"},"16-1":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.1,"graph_title":"Anzahl Ehrenamtliche","indicator_sort_order":"16-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_name":"Anzahl Ehrenamtliche"},"5-1":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.1,"graph_title":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische MA","indicator_sort_order":"05-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Gleichstellungsbeauftragte Ingolstadt","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Anzahl der Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"5.1","goal_number":"5","indicator_name":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische MA"},"10-2":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.2,"graph_title":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","indicator_sort_order":"10-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogess","page_content":"Einrichtung der Antidiskriminierungsstelle in Ingolstadt 2023. Bisher konnten noch keine Daten gesammelt werden.\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"10.2","goal_number":"10","indicator_name":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle"},"9-3":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.3,"graph_title":"Existenzgr\u00fcndungen* (je 1.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"09-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Existenzgr\u00fcndungen je 1.000 EW","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=previous&levelindex=1&step=0&titel=Suche&levelid=1648115340450&levelid=1648115051552#abreadcrumb\">LfStat</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Existenzgr\u00fcndungen je 1.000 Einwohner. Eine nat\u00fcrliche Person, die eine gewerbliche oder selbstst\u00e4ndige berufliche T\u00e4tigkeit aufnimmt (\u00a7 507 BGB). <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"9.3","goal_number":"9","indicator_name":"Existenzgr\u00fcndungen* (je 1.000 Einwohner:innen)"},"10-7":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.7,"graph_title":"Wohnfl\u00e4che (m\u00b2 je Einwohner) in den 12 Stadtbezirken, Gini-Koeffizient","indicator_sort_order":"10-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Gini-Koeffizient","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Gini-Koeffizient ist ein statistisches Standardma\u00df zur Messung der Ungleichheit einer Verteilung. Er kann Werte zwischen 0 und 1 annehmen. Je h\u00f6her der Wert, desto st\u00e4rker ausgepr\u00e4gt ist die gemessene Ungleichheit. Beispielsweise ein Gini-Koeffizient von 0 hier bedeuten, dass alle verglichenen Personen genau die gleiche Wohnfl\u00e4che zur Verf\u00fcgung haben w\u00fcrden. Ein Wert von 1 dagegen bedeutet, dass eine Person die gesamte Fl\u00e4che besitzt und alle anderen nichts. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_name":"Wohnfl\u00e4che (m\u00b2 je Einwohner) in den 12 Stadtbezirken, Gini-Koeffizient"},"11-2":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.2,"graph_title":"Anzahl barrierefreier Bushaltestellen","indicator_sort_order":"11-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_name":"Anzahl barrierefreier Bushaltestellen"},"8-2":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.2,"graph_title":"Besch\u00e4ftigungsquote (15- bis 64-J\u00e4hrige / in %)","indicator_sort_order":"08-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=beschaeftigung-sozbe-bq-heft\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Anteil der Besch\u00e4ftigten im Alter von 15 bis 64 Jahre. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.2","goal_number":"8","indicator_name":"Besch\u00e4ftigungsquote (15- bis 64-J\u00e4hrige / in %)"},"3-5":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.5,"graph_title":"Immission von Luftschadstoffen (\u00b5g / m\u00b3)","indicator_sort_order":"03-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"\u00b5g / m\u00b3","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.lfu.bayern.de/luft/immissionsmessungen/messwerte/stationen/detail/1409/172\">LfU Bayern</a> und <a href= \"https://www.umweltbundesamt.de/daten/luft/feinstaub-belastung#feinstaubkonzentrationen-in-deutschland\">Umweltbundesamt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Messwertarchiv steht eine umfangreiche Sammlung der kontinuierlich erfassten Luftschadstoffmessdaten des L\u00dcB-Messnetzes seit dem Jahr 1980 in st\u00fcndlicher zeitlicher Aufl\u00f6sung zum Download zur Verf\u00fcgung. Das Datenangebot umfasst die Stoffe Stickstoffdioxid, Stickstoffmonoxid, Feinstaub-PM10, Feinstaub-PM2,5, Ozon, Kohlenmonoxid, BTX (Benzol, Toluol und o-Xylol), Schwefeldioxid und Schwefelwasserstoff. Hier wird der Jahresmittelwert des Feinstaub-PM10 an der Messstation Rechbergstra\u00dfe in Ingolstadt angegeben. Lokal und ausschlie\u00dflich an vom Verkehr beeinflussten Stationen in Ballungsr\u00e4umen traten in der Vergangenheit gelegentlich \u00dcberschreitungen des f\u00fcr das Kalenderjahr festgelegten Grenzwerts von 40 \u00b5g/m\u00b3 auf. Seit 2012 wurden keine \u00dcberschreitungen dieses Grenzwertes mehr festgestellt. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-06","national_data_updated_date":"2023-04-06","target_number":"3.5","goal_number":"3","indicator_name":"Immission von Luftschadstoffen (\u00b5g / m\u00b3)"},"11-11":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.11,"graph_title":"Fl\u00e4chennutzungsintensit\u00e4t (m\u00b2 je Einwohner/-in)","indicator_sort_order":"11-11-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.11","goal_number":"11","indicator_name":"Fl\u00e4chennutzungsintensit\u00e4t (m\u00b2 je Einwohner/-in)"},"4-3":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.3,"graph_title":"Betreuung von Kindern in \u00f6ff. KiTa (unter 3-J\u00e4hrige / in %)","indicator_sort_order":"04-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolsatdt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.regionalstatistik.de/genesis/online?operation=statistic&levelindex=0&levelid=1651215646954&code=22543#abreadcrumb\">Regionalstatistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Anteil der unter drei-j\u00e4hrigen Kiindern in \u00f6ffentlichen Kindertagesst\u00e4tten. Der Ausbau der Krippenpl\u00e4tze  schreitet voran und in den n\u00e4chsten Jahren werden weitere Einrichtungen er\u00f6ffnet. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-04-05","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_name":"Betreuung von Kindern in \u00f6ff. KiTa (unter 3-J\u00e4hrige / in %)"},"13-2":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.2,"graph_title":"Anzahl der Klimapartnerschaften","indicator_sort_order":"13-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"13.2","goal_number":"13","indicator_name":"Anzahl der Klimapartnerschaften"}}