{"data":{"Year":[2019,2019,2019,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2024,2024,2024],"Empf\u00e4nger/-innen SGB II":["M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre"],"Value":[1996,2081,1684,2112,2192,1761,2174,2302,1857,2049,2443,1965,2140,2636,2007,2289,2665,1985]},"edges":[]}