{"data":{"Year":[2019,2019,2019,2019,2019,2020,2020,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023,2023,2024,2024,2024,2024,2024],"Einrichtung":["Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt"],"Value":[16.0,5.0,92.0,2.0,115.0,17.0,5.0,15.0,0.0,37.0,16.0,5.0,5.0,0.0,26.0,16.0,5.0,24.0,2.0,47.0,18.0,5.0,60.0,2.0,85.0,null,5.0,55.0,2.0,null]},"edges":[]}