{"data":{"Year":[2019,2020,2021,2021,2022,2022,2022,2023,2023,2023],"Pflegeangebot":["Kurzzeitpflegepl\u00e4tze","Kurzzeitpflegepl\u00e4tze","Kurzzeitpflegpl\u00e4tze","ambulante Pflegeangebote","Kurzzeitpflegpl\u00e4tze","Langzeitpflegepl\u00e4tze","ambulante Pflegeangebote","Kurzzeitpflegpl\u00e4tze","Langzeitpflegepl\u00e4tze","ambulante Pflegeangebote"],"Value":[67,63,41,24,29,1456,24,35,1079,24]},"edges":[]}