{"data":{"Year":[2019,2023,2023,2023,2024,2024],"sanit\u00e4re Einrichtungen":["barrierefrei gesamt","st\u00e4dtisch und barrierefrei","st\u00e4dtisch gesamt","barrierefrei gesamt","st\u00e4dtisch und barrierefrei","st\u00e4dtisch gesamt"],"Value":[48,19,23,53,20,24]},"edges":[]}