{"data":{"Year":[2023,2023,2023,2023,2023],"Zielgruppe":["alle Zielgruppen","speziell f\u00fcr Senioren","speziell f\u00fcr Kinder und Jugendliche","speziell f\u00fcr Eltern und Familie","speziell f\u00fcr Menschen mit Behinderung"],"Value":[12,0,12,7,0]},"edges":[]}