{"Year":[2019,2019,2019,2019,2019,2020,2020,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023,2023],"Einrichtung":["Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt","Integrationsbeauftragte","VHS","Stadtb\u00fccherei","Kulturamt","gesamt"],"Value":[16,5,92,2,115,17,5,15,2,39,16,5,5,2,28,16,5,24,2,47,18,5,60,2,85]}